有無男/女朋友係逃避依戀？

應該點算。
有無經歷分享下？

逃避依戀係一種心種學 解䆁點解伴侶會係愛情上處處逃避。

逃避依戀型人有以下特點

1.喜歡一個人生活，勝過於兩個人

2.比起跟人相處，自己一個人獨處還比較輕鬆

3.避免和別人親近，如果可能的話，也儘量逃避責任

4.出了門就不太打電話回家，沒有看到伴侶的照片，就不會想。其實也不是不在意，就只是對方不會出現在自己腦海裏面而已。

5.不喜歡做決定，不喜歡改變、不喜歡衝突，所以要嘛困在一段自己也沒有很滿意的關係裏面拖一天算一天，要麼一開始就不要進入一段穩定的感情，蜻蜓點水，逢場作戲。

6.不擅長表達或感受情緒，什麼感覺都是淡淡，常常感受不到愛，也不確定自己是不是真的喜歡對方

7.和父母很疏遠，也不喜歡生小孩建立家庭

8.需要聊天或是人際互動的時候，會用讀書、使用計算機來逃避人際交往。

9.透過對某事物的成癮（讀書、在線遊戲、動畫、追劇等等）來逃離親密*。

10.不太喜歡講自己的事情，不太告訴別人你的感覺，當關係變得更親近的時候，就會想要逃跑。

11.看起來很開朗隨和，交友廣闊，但沒有一個真正稱得上好朋友的人，與每個人的關係淡如水。

有無人

未聽過呢樣野, 睇完後發現自己中左好多樣

你可以上網search下，了解一下自己都好。

有啲似自己

except 5,6前半 同9 其他全中

其實有幾種依戀型㗎

只係咁岩我男朋友係逃避依戀

更多資料:

心理學中的依戀理論（Attachment Theory），最早是由英國心理學家 John Bowlby 提出，他研究嬰兒與母親的互動關係，並將結果大致分成三種類型：安全型依戀、逃避型依戀、焦慮型依戀。

什麼是逃避型依戀？

依戀（attachment）也譯作依附，指的是人與人之間締結關係的能力。依戀障礙則是現代人精神問題、親密關係失敗的根源。依戀形式分為「安全型」與「不安全型」兩種，而不安全的依戀形式，可再細分為「焦慮型」、「逃避型」與「混亂型」三種，孩童的發展障礙、成年後的焦慮、疏離、不安與控制欲往往來自不安全的依戀形式。

所謂的逃避依戀者即是：只要談到承諾或長期的關係，就會倍感壓力，原先對於這段感情的熱情，也會一下子就消退。所以他們的伴侶常會覺得很無法理解，明明曖昧的時候一切都很好，為什麼一談到要穩定交往、或是要進入婚姻，就變了？為何明明你也很愛我，卻沒有辦法愛到結果？

咁你係愛情上如何？

其實有逃避依戀的人係年幼時，跟母親的互動因而有的。

喊出黎....

打打

有咩辦法解決

姐係比啊媽影響左 定同啊媽關系唔好先有 我同啊媽關系都幾好bo

咪就係唔夠愛囉屌

乜q野逃避依戀 老夫老妻咩

死 完全係自己。。。
中撚哂

可以點解決

你上網睇睇先。
可以先了解自己係咪咁。

我係安全型，男朋友係逃避依戀。我同佢之間的關係未解決好呀。
所以未必幫到你。我都搵緊答案。

差唔多中晒咁滯，點做好

你有無咁諗

我不喜歡有人和我太親近，每當我發現有人想和我分享深入的心事，或是希望我和他敞開心胸時，我常覺得很緊張，也很不舒服。建立親密關係對我來說是很不容易的事，我很難相信別人，也很難讓自己依賴別人，把自己生命的重量放在另一個人身上，不是一件很可怕又沈重的事嗎？

呢篇野幫唔幫到樓主

呢啲只係特徵，但點解你地會係呢啲特徵，係在乎於年幼時，母親有無對你地嘅要求作出適當的回應。

更多資料

1. 安全型依戀：謝謝你愛著我，讓我們成為彼此的依靠

安全型依戀者的自白：

我很享受親密關係，相信我可以依靠他，也不擔心他會突然拋棄我，或覺得我們太靠近。如果我有什麼困難，他一定會幫我，因為我眼裡的他是這麼可靠，我每天都感到被愛，也深深地愛著他！

2. 逃避型依戀：我想靠近你，也想逃離你

逃避型依戀者的自白：

我不喜歡有人和我太親近，每當我發現有人想和我分享深入的心事，或是希望我和他敞開心胸時，我常覺得很緊張，也很不舒服。建立親密關係對我來說是很不容易的事，我很難相信別人，也很難讓自己依賴別人，把自己生命的重量放在另一個人身上，不是一件很可怕又沈重的事嗎？

逃避型依戀者，習慣抽離自己的情緒，甚至追求虛假的獨立，對另一半的關愛表現出漫不在乎的樣子，而這種虛假的獨立，卻只是幻影，畢竟人生來就是需要親密連結的。這種類型的人，雖然可能深愛著另一半，卻否定所愛的人的重要性，甚至能夠輕易的脫手，抽離這份感情。

也許逃避依戀者常常為自己辯解，認為自己是個有能力將情緒完全切割，輕易割捨感情的負心人，但你不只欺騙別人自己有這種能力，也常常連自己也被騙倒了。逃避型依戀者時常活在很矛盾的狀態下，你害怕與你在乎的人太親密，卻又不希望對方離自己遠去，當你太愛一個人，導致無法抽離情緒、保持距離時，你會感到很害怕。

3. 焦慮型依戀：你，可以愛我嗎？

焦慮型依戀者的自白：

我總覺得我愛的人，沒有像我愛他一樣那麼愛我。我常常擔心他哪天會突然不愛我了，我不相信承諾，我認為承諾就是會破滅。我好想再離他近一點，可是為什麼我握得越緊，他卻跑得越遠？果然，他根本不愛我，我也不值得被愛......。

我有睇過。謝謝你先。

但好想聽下成功例子。

同理心呢

無咩要擔心的。

愛情上可能會難行少少。